其實實習學生可唔可以加入工會??

真心想知, 想睇下罷工可唔可以名工言順咁參與/睇下點組織

《職工會條例》:

17. 職工會的職員及會員
(具追溯力的適應化修訂——見2000年第56號第3條)
(1) 除第(1A)款另有規定外，任何人除非通常在香港居住，並從事或受僱於與任何已登記職工會直接有關的行業、工業或職業，否則不得作為該職工會的會員。 (由1977年第18號第3條代替)
(1A) 任何人由於過去從事或受僱於任何行業、工業或職業而曾合法地成為已登記職工會的會員，因年老或健康欠佳而從該行業、工業或職業退休，可在退休後仍為該職工會的會員，不得作為有表決權會員。 (由1977年第18號第3條增補)
(1B) 任何人均不得僅因其臨時性或季節性從事或受僱於與任何職工會直接有關的行業、工業或職業而被拒絕作為該職工會的會員。 (由1977年第18號第3條增補)

咁即係實習學生可唔可以做工會會員???
- 實習學生一定係「從事或受僱於與任何已登記職工會直接有關的行業、工業或職業」(1) 架啦
- 實習學生應該算係「臨時性或季節性從事或受僱於與任何職工會直接有關的行業、工業或職業」(1B) ??!!!

1/10

2/10

3/10

4/10